<resources>
    <string name="application_title">Speed reading</string>
    <string name="record">Record</string>
    <string name="settings">Settings</string>
    <string name="shulte_table_description">description</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="start">Start</string>
    <string name="shulte_table_type_settings">Numbers / Lettets</string>
    <string name="time">Time</string>
    <string name="choose_complexity">Choose complexity</string>
    <string name="author">Author</string>
    <string name="language">Language</string>
    <string name="book_title">Book title</string>

    <string-array name="library_book_settings" translatable="true">
        <item>Remove the book</item>
    </string-array>

    <string-array name="shulte_settings" translatable="false">
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
    </string-array>

    <string-array name="guess_number_settings" translatable="false">
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
    </string-array>

    <string-array name="vision_field_settings_complexity">
        <item>30 sec</item>
        <item>1 min</item>
        <item>2 min</item>
        <item>3 min</item>
        <item>4 min</item>
        <item>5 min</item>
    </string-array>

    <string-array name="vision_field_settings_show_time">
        <item>1 sec</item>
        <item>0.8 sec</item>
        <item>0.6 sec</item>
    </string-array>

    <string-array name="text_size_settings" translatable="false">
        <item>12</item>
        <item>14</item>
        <item>16</item>
        <item>18</item>
        <item>20</item>
        <item>22</item>
        <item>24</item>
        <item>26</item>
    </string-array>

    <string name="text_size_default_value" translatable="false">18</string>

    <string-array name="reading_type">
        <item>Reading mode</item>
        <item>Fast reading mode</item>
        <item>Flash mode</item>
    </string-array>

    <string-array name="alphabet">
        <item>A</item>
        <item>B</item>
        <item>C</item>
        <item>D</item>
        <item>E</item>

        <item>F</item>
        <item>G</item>
        <item>H</item>
        <item>I</item>
        <item>J</item>

        <item>K</item>
        <item>L</item>
        <item>M</item>
        <item>N</item>
        <item>O</item>

        <item>P</item>
        <item>Q</item>
        <item>R</item>
        <item>S</item>
        <item>T</item>

        <item>U</item>
        <item>V</item>
        <item>W</item>
        <item>X</item>
        <item>Y</item>

        <item>Z</item>
    </string-array>

    <string-array name="speed_reading_words">
        <item>профессия</item>
        <item>послышаться</item>
        <item>ровный</item>
        <item>старинный</item>
        <item>разведка</item>
        <item>свидетель</item>
        <item>указать</item>
        <item>халат</item>
        <item>сегодняшний</item>
        <item>зимний</item>
        <item>тьма</item>
        <item>повести</item>
        <item>холодно</item>
        <item>сообщение</item>
        <item>гроб</item>
        <item>подхватить</item>
        <item>яма</item>
        <item>позади</item>
        <item>жест</item>
        <item>устраивать</item>
        <item>шоссе</item>
        <item>участвовать</item>
        <item>уважение</item>
        <item>цепь</item>
        <item>подвал</item>
        <item>некогда</item>
        <item>сохранить</item>
        <item>лампа</item>
        <item>закрывать</item>
        <item>доля</item>
        <item>неплохо</item>
        <item>смешной</item>
        <item>понадобиться</item>
        <item>старушка</item>
        <item>покачать</item>
        <item>выясниться</item>
        <item>уничтожить</item>
        <item>отвести</item>
        <item>гриб</item>
        <item>бродить</item>
        <item>погода</item>
        <item>памятник</item>
        <item>жар</item>
        <item>валяться</item>
        <item>кожаный</item>
        <item>механизм</item>
        <item>израиль</item>
        <item>мирный</item>
        <item>потеря</item>
        <item>произносить</item>
        <item>контроль</item>
        <item>дверца</item>
        <item>предупредить</item>
        <item>добиться</item>
        <item>норма</item>
        <item>ложка</item>
        <item>зарплата</item>
        <item>веревка</item>
        <item>метода</item>
        <item>исключение</item>
        <item>убрать</item>
        <item>волнение</item>
        <item>вечно</item>
        <item>смешно</item>
        <item>поддерживать</item>
        <item>продавать</item>
        <item>нежный</item>
        <item>баня</item>
        <item>путем</item>
        <item>повесить</item>
        <item>ужин</item>
        <item>март</item>
        <item>оглядываться</item>
        <item>сигнал</item>
        <item>больной</item>
        <item>сыграть</item>
        <item>библиотека</item>
        <item>услать</item>
        <item>махать</item>
        <item>предполагать</item>
        <item>заметно</item>
        <item>сеть</item>
        <item>коричневый</item>
        <item>тщательно</item>
        <item>нерв</item>
        <item>вертолет</item>
        <item>сладкий</item>
        <item>лекарство</item>
        <item>рассчитывать</item>
    </string-array>

    <string name="eyes_mode">Eyes mode</string>
    <string name="speed_reading">Speed reading</string>
    <string name="prepare">Prepare</string>
    <string name="info">Information</string>

    <string name="file_path">File path</string>
    <string name="speed">Speed</string>
    <string name="file_opening_message">File\'s opening</string>
    <string name="text_size">Text size</string>
    <string name="fast_reading">Fast reading</string>
    <string name="library_is_empty">Your library is empty</string>
    <string name="add_book_message">Book\'s adding to library</string>
    <string name="library">Library</string>
    <string name="page">Page</string>
    <string name="book_remove_message">Do you want to remove the book from your library?</string>
    <string name="remove">Remove</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>
    <string name="progress">Progress</string>
    <string name="book_has_been_added">The book has been added</string>
    <string name="open_book">Open the book</string>
    <string name="library_was_changed">The library was changed</string>
    <string name="change_text_size">Change the text size</string>
    <string name="reading_type">Chose type of reading</string>
    <string name="choose_reading_mode">Choose a reading mode</string>
    <string name="exit">Exit</string>
    <string name="exit_message">Do you want to exit?</string>
    <string name="file_reading_error">File reading error</string>
    <string name="select_page">Select the page</string>
    <string name="select_chapter">Select the chapter</string>
    <string name="directory_is_empty">The directory is empty</string>
    <string name="training">Training</string>
    <string name="file_type">File type</string>
    <string name="reading">Reading</string>
    <string name="table_of_contents">Table of contents</string>
    <string name="new_record">New record</string>
    <string name="training_completed">Training completed</string>
    <string name="your_result">Your result</string>
    <string name="retry">Retry</string>
    <string name="complete">Complete</string>
    <string name="colored_items">Colored items</string>
    <string name="permutation">Permutation</string>
    <string name="shulte_settings_input_type">Finger / Eyes</string>
    <string name="stop">Stop</string>
    <string name="shulte_table">Schulte Table</string>
    <string name="shulte_settings_permutation_description">When your answer is correct table will change</string>
    <string name="shulte_settings_colored_description">Numerals have a different colours</string>
    <string name="shulte_settings_eyes_mode_description">Choose training mode</string>
    <string name="shulte_settings_complexity_description">Choose a size of the table</string>
    <string name="shulte_settings_record_lock_description">In this mode new record will not be save</string>
    <string name="restart">Restart</string>
    <string name="help">Help</string>
    <string name="dont_show_it_again">Don\'t show it again</string>
    <string name="close">Close</string>
    <string name="mistake">Mistake</string>
    <string name="vision_field">Vision field</string>
    <string name="vision_field_settings_duration">Duration</string>
    <string name="vision_field_settings_duration_description">The duration of the training</string>
    <string name="vision_field_main_true_answer">Total mistakes</string>
    <string name="vision_field_main_perfect_result">You guessed all!</string>
    <string name="vision_field_main_good_result">You guessed almost all!</string>
    <string name="guess_number">Remember the number</string>
    <string name="vision_field_settings_show_time">Show time</string>
    <string name="vision_field_settings_show_time_description">The duration of element showing</string>


    <string name="share">Share</string>
    <string name="shulte_settings_eyes_mode_how_to_use">Click to table when you will find all elements</string>

    <string name="shulte_description_part_1_title">Таблицы Шульте</string>
    <string name="shulte_description_part_1">Таблицы со случайно расположенными  числами или буквами, служащие для проверки и развития быстроты нахождения объектов в определённом порядке. Упражнения с таблицами позволяют улучшить периферическое зрительное восприятие, что важно для скорочтения и не только.\n\nКогда вам надо что-то придумать, создать, написать, позанимайтесь с таблицами, и процесс пойдёт на более высоком уровне концентрации, более высоком творческом уровне.\n\nЗанятия с таблицами будут полезны практически для всех видов деятельности человека и в любом возрасте.</string>

    <string name="shulte_description_part_2_title">Режим тренировок</string>
    <string name="shulte_description_part_2">Необходимо выбрать удобное место, расслабиться и сосредоточиться на выполнении задания.\n\nРасстояние от таблицы до глаз должно быть примерно 30—35 см, таким же, как и при чтении книги.\n\nПеред началом работы взгляд фиксируется в  центре таблицы и больше не сдвигается. Вся работа происходит именно в размытом спектре зрения.\n\nНаходить числа нужно в возрастающем порядке от 1 до 25, без пропусков, с максимальной быстротой, желательно не проговаривая числа ни про себя, ни вслух. Очень важно избегать передвижений взгляда из центра и искать числа только периферическим зрением.\n\nВремя и периодичность тренировок нужно выбирать так, чтобы избежать переутомления. Желательно это делать два раза в день по 10 минут.\n\nПо мере развития навыка переходят к таблицам с количеством ячеек 6x6, 7x7.</string>

    <string name="shulte_description_image_1_title">Движения глаз у нетренированного человека</string>
    <string name="shulte_description_image_2_title">Нахождение цифр за 15-20 секунд.</string>
    <string name="shulte_description_image_3_title">Нахождение цифр за 8-10 секунд.</string>

    <string name="shulte_description_part_3_title">Заключение</string>
    <string name="shulte_description_part_3">Не надо стремиться за один подход, именно здесь и сейчас, достигать самого максимального результата. Всё должно проходить постепенно. Позанимались недели три, достигли определённого стабильного результата, сделайте перерыв. Через пару дней продолжайте дальше.\n\nПостепенно, Вы сами увидите эффект. Поймёте насколько улучшилась Ваша способность воспринимать информацию, улучшилась память, мышление. И не забывайте, что это лишь базовое упражнение, своего рода гимнастика, зарядка для головы, поддержание хорошей, рабочей формы.\n\nНаучиться быстро и правильно читать за 3 дня невозможно.\n\nПоэтому настройтесь на долгосрочную работу, и Вы сможете получать от чтения не только пользу, но и удовольствие.</string>

    <string name="vision_field_description_title">Поле зрения</string>
    <string name="vision_field_description">Ваша задача определить наличие несоответствия между буквами по краям таблицы. При несоответствии нажмите кнопку \"Ошибка\".\n\nСфокусируйте свой взгляд в центре экрана и постарайтесь видеть всю таблицу целиком. Главная задача - максимально сосредоточиться на экране и запоминать все несоответствия, фиксируя их кнопкой. Нажимать можно и позже, если не успеваете мгновенно после показа букв, главное - запомнить наличие несоответствия и обязательно нажать кнопку \"Ошибка\".\n\nЭто очень полезное упражнение, которое не только помогает расширить поле зрения, но и приучает Вас максимально концентрироваться в ограниченное время показа, что крайне важно при быстром чтении и не только.</string>

    <string name="guess_number_description_title">Запомни число</string>
    <string name="guess_number_description">Ваша задача запомнить показанное число и воспроизвести его на клавиатуре. Ограниченный по длительности показ чисел приучает Вас к минимальному времени фиксации при чтении. Старайтесь фотографировать образ числа максимально большими фрагментами, без внимательного фокусирования на отдельных цифрах и по возможности про себя их не проговаривать.\n\nЭто упражнение служит для расширения поля зрения по горизонтальной периферической области. Это очень полезное упражнение не только для быстрого чтения, но и для других видов деятельности человека.</string>

    <string name="speed_reading_description_title">Скорость чтения</string>
    <string name="speed_reading_description">Сфокусируйте свой взгляд в центре экрана и постарайтесь видеть всю таблицу целиком. Не перечитывайте текст, используйте по возможности только периферическое зрение. Главная задача - максимально сосредоточиться на экране и постараться запомнить последнее показанное слово, после чего нажать на кнопку с этим словом.\n\nЭто очень полезное упражнение, которое не только помогает расширить поле зрения, но и приучает Вас максимально концентрироваться в ограниченное время показа.</string>



    <string name="main_menu_description_title_1">Как заниматься в нашей программе</string>
    <string name="main_menu_description_1">Для получения качественных результатов требуется самодисциплина, регулярность занятий и тщательное выполнение всех упражнений. Заниматься необходимо около двух часов в день по два подхода, час утром и час вечером. Можно, конечно, и больше, но без переутомления.\n\nУпражнения простые, но требуют аккуратного и ежедневного выполнения, и именно сейчас самое идеальное время для того, чтобы успешно стартовать и научиться чему-то новому.\n\nМы надеемся, что быстрое чтение станет Вашим образом жизни. Если Вы готовы выполнять упражнения, направленные на развитие скорости чтения, тогда мы желаем Вам удачи и у Вас обязательно всё получится.\n\nПотратьте минуту на составление в уме перечня наиболее часто используемых источников для чтения. Среди них могут быть:\n\nВеб-сайты и электронные документы\nРазвлекательные и научные журналы\nГазеты\nПисьма и электронная почта\nЗаписки\nИнструкции или справочники\nОбучающие материалы\nОтчёты\nТорговые предложения\nПрофессиональные документы\nНаучная литература\nРоманы, поэзия и рассказы\n\nБыстро ответьте в уме на нижеследующие вопросы:\n\nНасколько хорошо Вы воспринимаете прочитанный материал?\nКак хорошо Вы запоминаете прочитанный материал?\nКаковы Ваши сильные стороны?\nНазовите главную особенность, которую Вы бы хотели изменить в себе при чтении?</string>
    <string name="main_menu_description_title_2">Семь основных правил быстрого чтения</string>
    <string name="main_menu_description_2_part_1">1) Читать без регрессий.\n2) Читать по интегральному алгоритму чтения.\n3) Всегда выделять доминанту (основное смысловое значение текста).\n4) Читать без артикуляции.\n5) Читать вертикальным движением глаз.\n6) Постоянно развивать свое внимание и память.\n7) Выполнять ежедневно обязательную норму: 100—200 страниц любой книги. Это могут быть газеты, журналы, интернет, научно- техническая или научно - популярная литература.\n\nВсем этим правилам будут обучать наши тренажеры.</string>
    <string name="main_menu_description_2_part_2">Читать наиболее эффективно получается, когда тело находится в расслабленном состоянии, а мозг активен. Достигается состояние расслабленной бдительности и тогда лучше воспринимается и усваивается и текст.\n\nДля того чтобы быстро и без усилий достичь состояния идеальной расслабленной бдительности, Вы можете использовать "технику мандарина". Этот простой метод автоматически направляет Ваше внимание в нужное русло и мгновенно улучшает качество чтения.\n\nЗанятия показывают, что и чтение, и память требуют внимания. На сознательном уровне за один сеанс Вы можете воспринимать до семи, плюс-минус два, бит информации.\n\nИсследования также показывают, что фокусировка одной единицы внимания на начальной теме способствует эффективному применению оставшихся единиц во время чтения. Предмет фокусировки внимания имеет существенное значение. Например, во время вождения автомобиля лучшим предметом внимания является лежащая перед Вами дорога, а не капот или бампер. Для эффективного чтения идеальным предметом для фокусировки является пространство позади макушки и над ней.\n\nТехника мандарина помогает определить идеальную область внимания и управлять ею. Техника также помогает войти в желательное для чтения расслабленное, бдительное состояние тела и разума. Необходимо следовать следующим инструкциям:\n\nПредставьте мандарин. Почувствуйте его вес, цвет, кожуру и запах. Теперь бросьте его в другую руку и поймайте. Перебрасывайте мандарин из руки в руку.\n\nТеперь поймайте мандарин ведущей рукой и положите на макушку. Нежно потрогайте это место. Представьте мандарин, лежащий там; в это время Вы опускаете руки и расслабляете плечи. Можете представить, что это волшебный мандарин, и он будет оставаться на том месте, куда Вы его положите.\n\nПотихоньку закройте глаза и удерживайте мандарин на голове. Обратите внимание на изменения в физическом и умственном состоянии во время этой процедуры. Вы почувствуете себя расслабленным и осведомлённым. Оставляя глаза закрытыми, представьте область зрения видимой.\n\nУправляйте ощущением расслабленной осведомлённости после того, как откроете глаза и приступите к чтению.\n\nПоэкспериментировав с данной техникой, Вы сможете легче поглощать читаемый материал, и будете делать это с очень высокой скоростью. Вы разовьёте способность концентрироваться на информации, и чтение станет более расслабляющим.\n\nСначала Вы будете сознательно класть мандарин на голову. Затем это станет происходить автоматически, и, как только Вы возьмёте в руки материал для чтения, одна единица внимания мгновенно займёт своё место.\n\nТакое состояние физической расслабленности и умственной бдительности также полезно и для других сфер деятельности. Оно было подробно исследовано как состояние, когда человек наиболее продуктивен. Это состояние подобно задумчивости, медитации, когда человек поглощён лишь настоящим моментом.\n\nОднако данное состояние релаксации не похоже на сонливость. Скорее, Вы фокусируете мозг на чём-либо с чувством внутреннего спокойствия. У Вас есть доступ ко всем внутренним природным ресурсам.\n\nЕщё о технике мандарина\n\nМногим людям сложно достичь идеального состояния для чтения, особенно на работе. Во время чтения в офисе постоянно звонит телефон, приходится торопиться, чтобы не опоздать, а в голове образуется затор из мыслей о продукции предприятия или о ремонте машины. На что будет направлено внимание, если мозги превратились в такое болото? На всё понемногу. Читать станет практически невозможно.\n\nИдеальное состояние для чтения совершенно иное. Это состояние потока, когда Вы полностью поглощены лежащим впереди материалом. Именно здесь в игру вступает техника мандарина.\n\nУ высокообразованных читателей, наоборот, точка внимания чётко определена, она расположена чуть позади и выше макушки.\n\nМногие люди заметили несколько преимуществ, получаемых после использования техники мандарина. Для начала, они стали быстро и легко переходить в состояние расслабленной бдительности. Помимо этого, они успокаивают мозг и автоматически концентрируют своё внимание на нужном предмете. Результат – мгновенное усовершенствование навыков.\n\nТехника мандарина проявлялась в различных видах на протяжении всей истории человечества. Каждая из них заставляет Вас фиксировать внимание на месте чуть выше и позади головы.\n\nПоэкспериментируйте с данной техникой. Если образ мандарина не помогает, попробуйте сфокусировать внимание на нужном месте другим способом. Представьте, что надели сомбреро, а на него уселась птица. Чувствуйте шляпу, а внимание сконцентрируйте на птице.\n\nЕщё один способ. Представьте, что во время чтения стоите за пределами тела и смотрите на свою макушку. Во время этого обратите внимание на изменение Ваших ощущений.\n\nЛюбопытная вещь происходит, когда Вы, зафиксировав внимание при помощи одной из этих техник, открываете глаза. Неожиданно читаемый материал становится более управляемым. Поле зрения расширяется. В таком состоянии Вы способны воспринимать визуально намного больше информации.\n\nДостижение такого состояния мозга является целью. Вы не пытаетесь удерживать мандарин на протяжении всего чтения. Установление фиксированной точки внимания подобно помещению ключевого камня в верхней части сводчатого прохода. Один камень на вершине удерживает все остальные.\n\nАналогично, одна сфокусированная точка внимания собирает и направляет все остальные на задачу чтения. Установив её однажды, можете больше не беспокоиться. Когда Вы проходите через дверь, то не нужно уносить её с собой. Просто двигайтесь дальше и приступайте к чтению — Ваш мозг позаботится обо всём остальном.\n\nПотратьте несколько минут на то, чтобы определить, как Вы можете использовать знания, полученные в данной главе:\n\n* Две составляющие подготовки – это установка цели и переход в идеальное состояние с фиксированной точкой внимания, находящейся у Вас на макушке.\n* Читать целеустремлённо – значит читать эффективно.\n* Техника мандарина – один из наиболее эффективных способов зафиксировать внимание, что автоматически переводит Ваш мозг в идеальное состояние.\n\nЕщё раз заметьте происходящие во время этого перемены в физическом состоянии. Во время чтения Вы чувствуете себя более расслабленным, сконцентрированным, внимательным и полностью поглощённым книгой. Теперь Вы готовы к обучению. Следующий шаг – это...</string>
    <string name="main_menu_description_title3">Тренировка</string>
    <string name="main_menu_description_part3">Таблица Шульте -  не менее 10 -15 раз за один подход.\n\nЗапомни число - не менее 5 подходов за один раз.\n\nПоле зрения -  не менее 5 подходов за один раз.\n\nСкорость чтения - не менее 5 подходов за один раз.\n\nДалее приступаем к чтению электронных книг в формате (FB2, TXT, EPUB), которые Вы заранее скачаете, приобретёте в магазинах, или они у Вас, скорее всего, уже есть.\n\nНа чтение в каждом режиме (быстрое чтение, режим пристрелки) необходимо тратить не менее 15 - 20 минут за один подход. </string>
    <string name="main_menu_description_title4">Итого</string>
    <string name="main_menu_description_part4">Утром:\n\n30 минут тренажёры\n\n30- 40 минут чтение (по 15- 20 минут на каждый режим)\n\nВечером:\n\n30 минут тренажёры\n\n30- 40 минут чтение (по 15- 20 минут на каждый режим)\n\nПозже мы добавим  различные высокоэффективные тренажеры, благодаря которым ещё больше можно увеличить свои возможности памяти и скорочтения.</string>
    <string name="main_menu_description_title5">Зачем нужен навык скорочтения?</string>
    <string name="main_menu_description_part5" formatted="false">Вы можете в это не верить, но люди, которые имеют такую способность, могут прочитать 100-200 страниц по дороге на работу, в метро или другом общественном транспорте. Развивая навык скорочтения, Вы экономите время и можете изучать еще больше полезного материала.\n\nМногим ученикам удавалось достичь скорости 4 тыс. слов в минуту с 70% пониманием. Для того чтобы достичь скорости 1-2 тыс. слов в минуту, людям с разным уровнем подготовки требуется в среднем до 2-х часов занятий в день. Можно уделять этому и 60 минут в день, все зависит от того, как быстро Вы хотите достичь результата!\n\nВ нашей программе собраны уникальные методики, вобравшие в себя мировой опыт, благодаря чему Вы сможете самостоятельно, без дорогостоящих курсов увеличить скорость чтения до желаемого уровня.\n\nСкорочтение - это не чтение в ускоренном темпе. Это, прежде всего, развитие памяти, внимания и расширения поля зрения. Это основа для дальнейшего развития в разных интеллектуальных направлениях: для изучения иностранных языков, качественной подготовки к поступлению в ВУЗ, освоения другой профессии. Занимаясь техникой быстрого чтения, Вы приобретёте множество положительных качеств, навыков и черт, возможно, ранее Вам не присущих. Это самодисциплина, трудолюбие, внимательность, выносливость, креативность мышления и т.д.\n\nПостоянство, непрерывность и самодисциплина осознанных тренировок - вот ключ к успеху.\n\nНаш мозг - это мышца, которую надо подпитывать и тренировать. И тогда можно достичь любых результатов, о которых Вы только мечтаете.\n\nРаботая с нашей программой, с человеком происходят положительные изменения: он знакомится с собой, открывает для себя новый мир, появляются новые возможности. Такое открытие самого себя обладает потрясающим эффектом. Человек становится уверенным в себе. Мир вокруг него изменяется в лучшую сторону. Он начинает думать по-другому, делает больше, становится более живым, энергичным. Эффективно думать, креативно мыслить, принимать верные решения – это те преимущества, которые получают пользователи нашего приложения.\n\nСкорочтение является очень полезным навыком для Вас. Оно позволяет человеку успешно воспринимать материал, который прочитывается в максимально короткие сроки. Это поможет сэкономить время. Как же увеличить скорость восприятия текста, и нужно ли перечитывать текст по несколько раз? Давайте разберемся в этом вопросе.\n\nВообще, ни одна книга, статья или материал другого формата не будет запоминаться идеально с первого раза. Поэтому первое прочтение любого текста может закончиться лишь тем, что остается впечатление от него. Но оно базируется на эмоциях. А их человек запоминает. Поэтому так легко запомнить, интересный был фильм или не очень. Но часто бывает так, что человек не может вспомнить, как звали главного героя. Что это значит? Мы не умеем понимать прочитанную информация с первого раза.\n\nЕжегодно выпускается больше миллиона книг, а также множество других уникальных материалов, статей и всего прочего. Важно просто правильно взять нужное и использовать. Но как прочесть такое гигантское количество информации, которое имеется в мире? Всё просто: развивать скорочтение. Это невероятно полезный навык, который может помочь человеку стать образованнее за пару месяцев. Каждый может это сделать. Если задаться целью, то скорочтение позволяет человеку прочитывать по пять книг в день. И это не предел. Некоторые люди, которые успешно занимаются скорочтением, могут одну страницу прочитать за пять секунд и пересказать ее. И Вы этого тоже можете достичь.\n\nЧтение - это процесс, состоящий из четырех этапов: восприятие, понимание, запоминание, воспроизведение. Прочитать текст мало - надо понять, что там написано, и, по возможности, кратко пересказать.\n\nУменьшаются временные затраты на чтение, что очень важно для занятых людей. У Вас будет больше времени, которое можно провести вместе с близкими и любимыми людьми.\n\nВы научитесь обрабатывать текст быстро, сразу находя в нем самое важное, развивать память, внимание и словарный запас.\n\nОткроете для себя новый мир чтения, ведь читать можно любую литературу от профессиональной до художественный.\n\nЕсли вы обучаетесь посредством книг, то обучение пройдет более эффективно, и для Вас не будет такого понятия, как сложная книга.\n\nНовый навык повысит самооценку и придаст уверенности в себе. Преимущества очевидны: читая более 1 книги в месяц, обгоняете 90% конкурентов, более 4 книг - обгоняете 99%.\n\nПочему надо быстро читать? Поиск или смена работы. С навыком скорочтения Вы быстрее и лучше других претендентов. Экономический кризис, безработица, неопределенность: кто владеет информацией, владеет миром.\n\nСкорость и память. Больше знаете, лучше обучаетесь, сдаете экзамены, легче работаете.\n\nЗарабатывать деньги. Всё будете успевать, появляются новые клиенты, возможности. Вас замечают, повышают зарплату.\n\nЧему Вы научитесь? Будете читать намного быстрее. Сможете оценить информацию во время, а не после чтения. Отсекать лишнее, мгновенно воспринимать нужное Вам. Научитесь зря не тратить время на пустые тексты.\n\nВы сможете превосходить конкурентов, вызывать уважение партнеров, начальства и подчиненных! Быстро готовиться к экзаменам, легко запоминать информацию, всё успевать, появится время на друзей, семью, хобби, больше читать, удивлять окружающих своей эрудицией. Ваша жизнь изменится в лучшую сторону. У Вас обязательно всё получится.\n\nКлюч к успеху - постоянство, непрерывность и самодисциплина осознанных тренировок.\n\nСкорочтение как образ жизни.</string>

    <string name="bottom_banner_id" translatable="false">ca-app-pub-1214906094509332/9299425407</string>

    <string name="permission_error">Permission denied to use your external storage</string>

    <string name="billing_system_is_not_available">Billing system is not available</string>
    <string name="billing_system_error">Billing system error</string>

    <string name="training_is_paused">Training is paused</string>

    <string name="premium">Premium</string>

    <string name="buy">Buy</string>
    <string name="motivators">Motivators</string>
    <string name="dialog_continue">Continue</string>
</resources>
